\chapter{Introduzione}
\label{ch:cap1}
Il progetto realizzato è una simulazione di un navigatore satellitare.
L'obiettivo del progetto è quello di implementare un agente che sia in grado di pianificare un tragitto per guidare l'utente utilizzatore da una posizione iniziale ad una posizione di arrivo (goal).
L'agente conosce la struttura della mappa ma non ha informazioni riguardanti il traffico presente. Per questo, durante lo svolgimento di tale percorso, l'agente dovrà aggiornare dinamicamente il piano in base alle condizioni di traffico rilevate.
